心理學分析 - 文宣方向

以下文宣目標，一係令抗爭者更願意冒險反抗，二係令中立及淺黃藍轉向加入我地陣營。

1) 人怕失去，為左捍衛所失願意冒險。
文宣目標﹕我地在捍衛所失，非爭取所得。

諾貝爾奬得主DANIEL KAHNEMAN 既得奬理論《展望理論(prospect theory)》，指出人怕失去，遠大於得到。為左唔想失去，會冒風險去捍衛原有既野。但得到呢？唔會冒險。

代入現況，香港人失去好多，例如出街而免於恐懼被差佬虐待既自由，食個飯都會被人濫捕亂安罪名。
但係好多時我地文宣講到我地爭取緊啲野咁，好似雙普選，自由等等。其實好多港豬仲覺得返到去以前咁幾好，唔駛爭取啲咩架。
唔係話唔好宣傳爭取雙普選及自由等等，而係呢啲係我地應有而「失去」左既野。

以下係例子，你只想相信唔想明可以唔睇﹕
A) 畀$1,000你，然後話你知你可以揀100%機會再得$500，或50%機會再得$1,000，你會點揀？
B) 但如果畀$2,000你，然後話你知你可以揀100%機會失去$500，或50%機會失去$1,000，你又會點揀？
A) 同B) 既結果都係，最終賭就50%機會得到$1,000，50%機會得到$2,000，唔賭就肯定得到$1,500。但絕大部份人係A)情況會揀唔賭，因為多$500就滿足，唔會冒險。B)既情況就大多數人都賭，因為怕肯定失去$1,000。

2) 勝利球迷

我都唔識呢方面既心理學 (係呀個標題引你入黎架渣)。不過睇神劇《讓子彈飛》(雖然係中國產，但不負神劇之名) 教識我地，如果散播希望，啲人覺得有得贏就會行動。

我地既文宣好靚，但經常將我地定係弱者一邊，意圖爭取同情及反抗既正當性。我地的確得到正確性，但動員唔到更多人。因為作為弱者，我地多數失敗。大家都怕出黎行動，失敗左會失去更多。

我地係要贏，而唔係狀烈咁輸。本地戰線已令警隊崩潰，外國戰線已得世人支援。本地經濟約一半依靠外國企業服務 (即係外國係到開太平洋區總部) 及物流兩大支柱，如果呢個制度唔變，社會繼續動蕩，其實外國一定撤資，香港就會玩完。

我地唔係贏硬，更加唔係贏左，但勝算比政府大，大家執個死雞就得架啦！仲唔出黎？

按﹕《讓子彈飛》相關劇情，又係自己揀睇唔睇﹕
麻匪派槍畀民眾反抗，民眾取槍後依然未敢與官方對抗。於是麻匪半夜去官方大門亂射製造大量子彈窿，並綁架城主(周潤發飾)既影武者，話畀民眾聽佢地已經攻入城主既堡壘並捕獲城主，大家衝入去就贏到開巷，結果馬上剿滅周潤發既軍閥集團。

誰贏他們幫誰

推

case 1個金額都好影響

避免損失(香港核心價值,獨特地位)>追求其他野更到肉

同時會唔會滲少少political philosophy, 比人重新認識番重要而被扭曲嘅概念?畢竟抗爭嘅可深化信念, 尚有思考嘅藍(亦係文宣對象)可以轉軚
E.g. 法治 好似陳秋實講應該係個cage,外邊個free society 而唔係成個society = cage
政府: 由人運作嘅機器 比人過有尊嚴生活/活得更好 但係依家(配合文宣)好明顯牴觸

幫推

case 1 金額有影響呢個講法，同白努尼(Danial Bernoulli)既預期效用理論(expected utility theory)類似，但其實有實驗支持，個效果同金額與及受驗者是否富有關係不大。

因為當時個實驗指既財富程度係正數而唔係負債
係case 1A講當欠債時人就傾向賭一鋪
拎一半錢都唔夠還債，一樣要日日避大耳窿
搏贏左就反而夠還債重見天日唔洗左閃右避

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙精彩內容包括：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

[/quote]因為當時個實驗指既財富程度係正數而唔係負債
係case 1A講當欠債時人就傾向賭一鋪
拎一半錢都唔夠還債，一樣要日日避大耳窿
搏贏左就反而夠還債重見天日唔洗左閃右避[/quote]

你講既情況無錯。係展望理論裡面，係由於窮人本身資產遠低於社會平均值 (負債當然更低啦)，係相當於長期面對緊損失，所以甘冒其險。

推呀推

推唔陏......